{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_037751",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "주형"
    },
    "text": "鋳型 (주형)\\n\nこの筆写本は、奎章閣図書によって1786年に完成されました（正祖10年）。全25巻があり、その中には父子関係についての編、君臣関係についての編、夫婦関係についての編、兄弟関係についての編などが含まれています。また、巻1~2では「父子兄弟間処理変」「挙喪変礼」といった内容が、巻3·4では「禅受」「不己君」といった内容が展開されています。さらに、巻5では「婚姻変礼」について、巻6では「朋友天薬」について記されています。巻7からは『物之仁』という関連するテーマについての記述があり、巻24·25では宋代に至るまでの歴代の人物について論じています。この書物は、中国歴代の思想家と朝鮮後期の儒学者の思想を研究する際に有用な資料と言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本はいつ完成されましたか？",
            "answer": "この筆写本は1786年に完成されました（正祖10年）。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何巻から成り立っていますか？",
            "answer": "この筆写本は全25巻から成り立っています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "この筆写本には父子関係、君臣関係、夫婦関係、兄弟関係などの内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の巻1〜2の内容は何ですか？",
            "answer": "この筆写本の巻1〜2では「父子兄弟間処理変」「挙喪変礼」といった内容が展開されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の巻3〜4の内容は何ですか？",
            "answer": "この筆写本の巻3〜4では「禅受」「不己君」といった内容が展開されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の巻5の内容は何ですか？",
            "answer": "この筆写本の巻5では「婚姻変礼」という内容が記されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の巻6の内容は何ですか？",
            "answer": "この筆写本の巻6では「朋友天薬」という内容が記されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の巻7からは何についての記述がありますか？",
            "answer": "この筆写本の巻7からは『物之仁』という関連するテーマについての記述があります。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の巻24〜25では何について論じていますか？",
            "answer": "この筆写本の巻24〜25では宋代に至るまでの歴代の人物について論じています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はどのような資料と言えますか？",
            "answer": "この筆写本は、中国歴代の思想家と朝鮮後期の儒学者の思想を研究する際に有用な資料と言えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 239,
        "QA": 408
    }
}